碩士生體現心靈富足便豪華 劏房補習社 水桶上教學

【本報訊】「君子居無求安」，屈居40呎劏房一樣住得「豪華」。29歲中大碩士林小龍，去年因家庭問題被迫入住元朗40呎劏房。生於小康之家的資優生，突變獨居隱青；劏房戶的人和事，他不習慣；為交學費及租金，他在40呎劏房內為8名中學生補習，自己蹲在廁所講書。今年他把劏房奇遇出版成書《我的豪華劏房生活》，盼勉勵同路人「心靈富足就豪華」。

中大碩士生嘅心態好積極
好捱得

問君能有幾多愁，恰似一群太監上青樓

最緊要積極面對人生

入住元朗40呎劏房有咩可怕
自己覺得開心就得

只要心境轉變
屎都可以係美食

冇錯

好過有錢要成日煩錢，心靈富足，身體健康，同意請分享